美國會聽證會關注香港人權

正值12月10日國際人權日，外交事務委員會亞洲小組舉辦題為「中國特色的專制主義：政治、宗教人權備受中國挑戰」之聽證會。 這場聽證會由眾議院外交事務委員會亞洲小組主席舒民（Brad Sherman）及少數黨最資深成員邱豪（Ted Yoho）主持。參與者則為外交事務委員之議員王威（Ron Wright）、卑華（Ami Bera）、區德士（John Curtis）、佩衞（Perry）、屈娜（Wagner）、 利勳（ Levin）、史班弼嘉（Spanberger）、鐵調絲（Titus）。

是次聽證會之討論範圍包括香港及新疆人權狀況，由香港城市大學學生會副主席邵嵐作證。她指出，從濫用催淚彈及逾6,000示威者被捕可見，香港警隊濫用武力而且不受約束。至今日為止，香港警方共發射10,000發催淚彈、6,100發橡膠子彈、19發實彈，導致殘廢例如盲眼及喪失主要器官。

邵嵐並指出示威者在拘留中心被不當對待之問題。在拘留中心裡，被捕者被拆磨、虐待，並不充許見法律人員及醫療人員。受害者更報告被警察施行性暴力，包括無理脫衣搜身、襲擊生殖器，甚至強姦。一位少女被警察輪姦後因姦成孕，需要墮胎。她很勇敢，站出來發聲。有更多受害少女三緘其口，為免公開身份後被警隊報復。

邵嵐又提到，自從2016年 梁天琦被DQ及2018年入獄，港人政治權利已被剝奪。因為政治檢控，本民前召集人黃台仰及創會成員李東昇流亡德國。她要求盡速裁制違反人權之香港官員。

中國人權董事長理察信則關注新疆，並特別提到與香港示威相關的學術自由被侵蝕。

Push

Go Go Go